\chapter{Opis projektnog zadatka}

		Cilj ovog projekta bio je izraditi web aplikaciju u funkciji jednostavne društvene mreže koja bi olakšala organizaciju i provedbu raznih kvizova. Glavnina pažnje usmjerena je na tzv. \textit{pub kvizove} koji se održavaju u kafićima, a na kojima uglavnom sudjeluju ekipe od nekoliko članova. S obzirom na veliku popularnost već spomenutih \textit{pub kvizova}, postoji velik broj potencijalno zainteresiranih korisnika za korištenje ovakve aplikacije. Ideja je da aplikacija doživi širu primjenu od jednog fakultetskog projekta te zaživi među ljudima koji pohađaju i organiziraju kvizove. U slučaju da se to dogodi, Kvizosfera bi svojim mogućnostima unaprijedila i poboljšala iskustvo odigravanja kvizova i organizatorima i natjecateljima. Naime, njen glavni cilj je automatizirati proces prijave i organizacije koliko god je to moguće. Time bi organizatori trošili što manje vremena na organiziranje kvizova, a kvizaši na prijavu i pronalazak kvizova koji ih zanimaju. Koliko je projektnom timu poznato, slična aplikacija ne postoji.\\
		
		Pri pokretanju aplikacije pojavljuje se početna stranica koja nudi opciju prijavljivanja i registriranja u sustav. Kako bi se novi korisnik uspješno registrirao, potrebno je navesti sljedeće:
		\begin{packed_item}
			\item{valjana adresa elektroničke pošte}
			\item{korisničko ime}
			\item{lozinka}
			\item{datum rođenja}
			\item{spol}
			\item{ime}
			\item{prezime}
			\item{grad}
		\end{packed_item}
		Svakako se preporuča da korisnik unese grad u kojem se nalazi kako bi lakše pronalazio kvizove koji se održavaju u njegovoj blizini.\pagebreak
		
		U aplikaciji razlikujemo sljedeće četiri uloge:
		
		\begin{enumerate}
			\item{\underbar{Kvizaš} osnovna je uloga koja se postaje registracijom u sustav. On može, a ne mora, postati organizator otvaranjem novog organizatorskog profila čime ima mogućnost organiziranja kvizova. Može se prijaviti na bilo koji kviz koji se nalazi na sustavu.}
		
			\item{\underbar{Organizator} može postati svatko otvaranjem novog profila za organizatora kvizova. Više korisnika može, a u praksi i hoće, zajedno tvoriti jednog organizatora. Organizator dodaje nove kvizove na sustav. Oni ne moraju biti povezani u ligaški sustav, ali svakako se svi vode kao kvizovi istog organizatora.}
		
			\item{\underbar{Moderator} je korisnik zadužen za kontrolu sadržaja koji se objavljuje na sustavu.}
		
		\item{\underbar{Administrator} je korisnik zadužen za održavanje i obnovu sustava te dodjeljivanje uloge moderatora ostalim korisnicima.}
		\end{enumerate}
		
		Sustav sam odrađuje proces prijavljivanja korisnika na kvizove brinući se o kapacitetu kviza. Organizator pri organizaciji mora voditi računa o sljedećem:
		\begin{packed_item}
			\item{kviz može biti pojedinačni (nastupa jedna osoba) ili ekipni (nastupa više osoba tvoreći zajedno jednu ekipu)}
			\item{kviz mora biti definiran nekom oznakom (moguće oznake su primjerice: \textit{kviz općeg znanja}, \textit{sportski kviz}, \textit{filmski kviz}, \textit{glazbeni kviz} ili \textit{ostalo})}
			\item{organizator mora definirati kapacitet kviza kako bi sustav uspješno odradio proces prijava}
		\end{packed_item}
		\pagebreak
	
		U sklopu razvoja aplikacije biti će razvijeni sljedeći podsustavi:
		\begin{packed_enum}
			\item{\textbf{Sustav za prijavu na kvizove}} 
			\begin{packed_item}
				\item{korisnik putem sustava može prijaviti sebe na individualni ili svoju ekipu na ekipni kviz}
				\item{automatski se vodi računa o kapacitetu kviza}
				\item{sustav javlja korisniku odmah je li prijavom uspio osigurati svoje mjesto na kvizu}
				\item{u slučaju da nema mjesta za korisnika, sustav ga obavještava o tome prikladnom porukom}
			\end{packed_item}
			\item{\textbf{Sustav rješavanja kvizova putem aplikacije}}
			\begin{packed_item}
				\item{organizatori će svoje kvizove moći i objavljivati unutar aplikacije i time omogućiti korisnicima da se okušaju u rješavanju njihovih kvizova unutar svoja četiri zida}
				\item{organizator će moći definirati samo jednu vrstu pitanja}
				\begin{packed_enum}
					\item{\underbar{pitanje otvorenog tipa:} organizator navodi pitanje i točan odgovor, a korisnik svoj odgovor unosi u za to predviđen prostor}
				\end{packed_enum}
				\item{sustav sam odrađuje ocjenjivanje unosa korisnika javljajući mu njegov uspjeh te postotak uspješnosti}
			\end{packed_item}
		\end{packed_enum}
		\pagebreak
	
		Nakon potencijalno uspješno završenog projekta, Kvizosferu je moguće nadograditi sljedećim značajkama:
		\begin{packed_enum}
			\item{Dodatne vrste pitanja unutar sustava za samostalno rješavanje kvizova}
			\begin{packed_item}
				\item{\underbar{pitanje s četiri ponuđena odgovora:} organizator je dužan navesti pitanje, točan odgovor i tri netočna ponuđena odgovora, a korisnik odabire jednu od ponuđenih opcija}
				\item{\underbar{slikovno pitanje:} pitanje otvorenog tipa koje podržava dodavanje slika uz tekst pitanja}
				\item{\underbar{multimedijalno pitanje:} pitanje otvorenog tipa koje podržava dodavanje video ili glazbenih materijala uz tekst pitanja}
				\item{\underbar{pitanje s nadopunjavanjem:} organizator navodi tekst i specificira gdje treba umetnuti određeni pojam te definira koji je to točan pojam koji nedostaje, korisnik samo na predviđeno mjesto unosi svoj odgovor}
				\item{\underbar{točno-netočno pitanje:} organizator navodi određenu definiciju i specificira je li ona točna ili nije, korisnik samo odgovara smatra li da je definicija ispravna ili neispravna}
				\item{\underbar{pitanje s povezivanjem:} organizator navodi tekst pitanja te dvije skupine od po nekoliko pojmova koje je potrebno povezati na osnovu teksta pitanja, korisnik svoj odgovor unosi povezivanjem pojmova}
			\end{packed_item}
			\item{Razvoj sustava za odrađivanje kvizova putem aplikacije}
			\begin{packed_item}
				\item{mogućnost izrade prezentacijskog materijala putem same aplikacije te mogućnost prezentiranja tog istog materijala u načinu cijelog zaslona}
				\item{organizator samo unese imena natjecatelja ili ekipa te broj bodova u određenom krugu kviza, sustav sam odrađuje bodovanje i generiranje poretka na kvizu}
				\item{u slučaju da to organizator dopusti, sustav automatski iz prezentacijskog materijala kviza generira i objavljuje kviz koji korisnici mogu samostalno rješavati ako to žele}
			\end{packed_item}
			\item{Razvoj sustava za listu čekanja pri prijavljivanju na kviz}
			\begin{packed_item}
				\item{u slučaju da pri prijavi korisnika nema mjesta za prijavu na kviz, sustav korisniku nudi prijavu na listu čekanja kako bi, u slučaju nečijeg odustajanja, korisnik bio automatski prijavljen na kviz}
				\item{u slučaju naknadne prijave korisnika putem liste čekanja, sustav bi korisnika pri sljedećoj prijavi obavijestio da je uspješno prijavljen na kviz}
			\end{packed_item}
			\item{Povezivanje ligaškog sustava}
			\begin{packed_item}
				\item{povezati ligaški sustav kvizova tako da se ligaška tablica automatski ažurira na temelju rezultata pojedinačnog kviza}
			\end{packed_item}
			\item{Povezivanje više korisnika u jednu ekipu}
			\begin{packed_item}
				\item{implementacija ekipne prijave na kviz kako bi neki drugi korisnik automatski vidio prijavu njegove ekipe koju je izvršio neki drugi korisnik i pri tom njega odabrao kao svog suigrača}
			\end{packed_item}
		\end{packed_enum}
		\eject